
[
    {"question": "Ποια είναι η κύρια αρμοδιότητα της UNESCO;", "answers": ["Διατήρηση της παγκόσμιας πολιτιστικής κληρονομιάς", "Διαχείριση πολεμικών συγκρούσεων", "Δημιουργία νέων τεχνολογιών", "Οικονομική ενίσχυση κρατών"], "correct": 0},
    {"question": "Ποιο είναι το έτος ίδρυσης της UNESCO;", "answers": ["1945", "1950", "1965", "1970"], "correct": 0},
    {"question": "Ποια σύμβαση αφορά την προστασία πολιτιστικών αγαθών σε ένοπλες συγκρούσεις;", "answers": ["Σύμβαση της Χάγης", "Σύμβαση των Παρισίων", "Σύμβαση του Ρίο", "Σύμβαση του Κιότο"], "correct": 0},
    {"question": "Τι συμβολίζει το τετράγωνο στο έμβλημα της Παγκόσμιας Κληρονομιάς;", "answers": ["Τη φύση", "Την ανθρώπινη δεξιότητα", "Την παγκόσμια προστασία", "Τη συνεργασία"], "correct": 1},
    {"question": "Ποια είναι η έννοια της άυλης πολιτιστικής κληρονομιάς;", "answers": ["Υλικά αγαθά πολιτιστικής αξίας", "Παραδόσεις και πρακτικές", "Φυσικά τοπία", "Αρχαιολογικοί χώροι"], "correct": 1},
    {"question": "Ποια σύμβαση προστατεύει την άυλη πολιτιστική κληρονομιά;", "answers": ["Σύμβαση του 2003", "Σύμβαση του 1972", "Σύμβαση του 1954", "Σύμβαση του 1990"], "correct": 0},
    {"question": "Τι προστατεύει η Σύμβαση των Παρισίων του 1970;", "answers": ["Καταπολέμηση παράνομης διακίνησης πολιτιστικών αγαθών", "Διατήρηση φυσικών τοπίων", "Αναγνώριση διεθνών οργανισμών", "Ενίσχυση της τεχνολογίας"], "correct": 0},
    {"question": "Ποιο είναι το σύμβολο που χρησιμοποιείται για την προστασία πολιτιστικών αγαθών σε πόλεμο;", "answers": ["Μπλε Ασπίδα", "Ερυθρός Σταυρός", "Κόκκινος Κύκλος", "Χρυσό Τρίγωνο"], "correct": 0},
    {"question": "Ποιο είναι το ανθρώπινο δικαίωμα που σχετίζεται με την πολιτιστική κληρονομιά;", "answers": ["Συμμετοχή στην πνευματική ζωή", "Δικαίωμα στην ιδιοκτησία", "Προστασία φυσικών αγαθών", "Δικαίωμα πολιτικής συμμετοχής"], "correct": 0},
    {"question": "Ποια είναι η σχέση μεταξύ πολιτιστικών φορέων και κοινωνικής συνοχής;", "answers": ["Συμβάλλουν στην ενίσχυσή της", "Μειώνουν την πολιτιστική ποικιλομορφία", "Εστιάζουν σε οικονομικά θέματα", "Προάγουν μόνο την εθνική ταυτότητα"], "correct": 0},
    {"question": "Ποια είναι τα κριτήρια ένταξης στη λίστα Παγκόσμιας Κληρονομιάς;", "answers": ["Εξαιρετική παγκόσμια αξία", "Υψηλή εμπορική αξία", "Αποκλειστική εθνική σημασία", "Αρχαιολογική παλαιότητα"], "correct": 0},
    {"question": "Τι αντιπροσωπεύει ο κύκλος στο έμβλημα της Παγκόσμιας Κληρονομιάς;", "answers": ["Τα δώρα της φύσης", "Την ανθρώπινη δημιουργικότητα", "Τη συνεργασία", "Την οικονομική πρόοδο"], "correct": 0},
    {"question": "Ποια χώρα είναι υπεύθυνη για τον Εθνικό Κατάλογο Άυλης Πολιτιστικής Κληρονομιάς που αναφέρεται στο έγγραφο;", "answers": ["Κύπρος", "Ελλάδα", "Ιταλία", "Γαλλία"], "correct": 0},
    {"question": "Ποιο έμβλημα χρησιμοποιείται ως πολιτιστικό ισοδύναμο του Ερυθρού Σταυρού;", "answers": ["Μπλε Ασπίδα", "Πράσινος Σταυρός", "Χρυσός Κύκλος", "Κόκκινη Ασπίδα"], "correct": 0}
]
